В этом репозитории представлены плагины и тема `bot-marketing`, которая подключается к wordpress для отображения каталога.

Так как существует несколько каталогов для разных партнеров, необходимо передать параметр -- код интеграции.

Код интеграции соответствует коду партнера в админке конструктора чат бота. Например, для Umnico.ru код соответствует значению `umnico`.

Далее все запросы на сторону конструктора, которые касаются каталога, выполняется с базовым путем `https://console.bot-marketing.com/api/public/partners/:partner/`. Здесь `:partner` -- это значение того самого параметра.

Значение параметра можно получить из константы `INTEGRATION`.

## Как передать код партнера

Код партнера передается из конфигурации NGINX домена как заголовок `X-INTEGRATION`. Например, каталог для Umnico.ru находится на поддомене `https://catalog-umnico.bot-marketing.com`. Для его обслуживания мы создаем конфигурацию в nginx:

```nginx
server {
    listen 80;
    server_name catalog-umnico.bot-marketing.com;
    root /var/www/catalog-worpress/htdoc;
    
    ...
    
    location ~ \.php$ {
        ...
        fastcgi_param HTTP_X_INTEGRATION umnico;
    }
    
    ...
}
```

Обратите внимание на следующие моменты:

- Представленная выше конфигурация не является полной, а показывает лишь нужные параметры;
- У всех каталогов будет разное значение `server_name`, то есть домена, но одинаковая деректива `root`, т.е. все каталоги обслуживаются одной установкой вордпресса;
- директивой `fastcgi_param HTTP_X_INTEGRATION umnico` мы как раз выставляем значение параметра;
- Для этой конфигурации не указан ssl-сертификат. Он генирируется отдельно с помощью certbot.

## css-стили

Параметром также определяется набор стилей, который подгружается с основного сайта. Например, для umnico будет подгружен файл `https://console.bot-marketing.com/css/umnico/app.css`. Данные стили сгенерированы на основе [bootstrap](https://getbootstrap.com/docs/5.2). При разработке нужно ориентироваться на них.

### Кастомные компоненты

Какие-то компоненты могут не быть доступны в каталоге. При разработке нужно учитывать, что в bootstrap есть очень много разных классов-утилит. К примеру, цвет фона можно поменять утилитами `bg-primary`, `bg-secondary` и т.д. Цвет так же можно менять с помощью утилит `text-primary`. Это же касается margin, padding, display и т.д. В идеале вообще не должно быть кастомных стилей.

Если все же какие-то стили нужно применять, то по возможности нужно использовать [глобальные переменные](https://getbootstrap.com/docs/5.2/customize/css-variables/#root-variables). Они содержат основые значения цвета, теней, закруглений и т.п. Таким образом все каталоги будут наследовать стили, которые прописаны для интеграции.

### Гайдлайн

Запрещено использовать единицы изменерния `px`. Нужно использовать `rem` единицы. https://learn.javascript.ru/css-units. `rem` — это базовая единица, основанная на размере шрифта. При изменении размера шрифта, все размеры меняются вместе с ним.

Не использовать `padding, margin`, вместо этого использовать классы: https://getbootstrap.com/docs/5.2/utilities/spacing/, например, если нужно сделать `padding`, можно использовать класс `p-3`.

Нельзя использовать `font-size, line-height`, нужно использовать классы `fs-`, вот тут описание: https://getbootstrap.com/docs/5.2/utilities/text/#font-size

Нельзя использовать директивы с `border` и/или `border-radius`, нужно использовать классы отсюда: https://getbootstrap.com/docs/5.2/utilities/borders/

Нельзя использовать директиву `color`: https://getbootstrap.com/docs/5.2/utilities/colors/

## Изменение стиля отображения каталога

Иногда стилей недостаточно для того, чтобы подстроить каталог под интеграцию. Для этого есть несколько вариантов.

Если в какой-то интеграции нужно что-то отобразить по-другому, то мы создаем новый параметр настройки темы, который будет зависеть от текущей интеграции. По этому параметру мы меняем стиль отображения.

Если отображение каталога полностью несовместимо, мы создаем отдельные шаблоны с суффиксом интеграции и подгружаем их на основе константы `INTEGRATION`.
